{
    "question": "Sebutkan posisi awal mengumpan bola dengan kaki bagian dalam kecuali... *    a. Diawal dengan sikap berdiri menghadap gerakan\r\nb. Sikap kedua lengan disamping badan agak terentang\r\nc. Ayunkan kaki pada bola tepat pada tengah-tengah bola\r\nd. Pandangan terpusat pada bola\r\ne. Menendang bola yang diimbangi anggota tubuh lainnya\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.diawal dengan sikap berdiri menghadap gerakan</p><p></p><p></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "permainan-ini-biasa-dilakukan-oleh-anak-anak-permainannya-diawal-397",
            "question": "Permainan ini biasa dilakukan oleh anak-anak, permainannya diawali dengan memukul bola kecil yang dilempar oleh lawan, dilanjutkan dengan lari ke pos 1 \u2013 pos 2 \u2013 pos 3 \u2013 kembali ke tempat asal, jika berhasil maka mendapatkan satu point, permainan ini adalah....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kasti</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kl salah ya kak</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>permainan bola kasti</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-dan-jelaskan-macam-macam-senam-kesegaran-jasmani-940",
            "question": "Sebutkan dan jelaskan macam macam senam kesegaran jasmani.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ada empat jenis senam yaitu senam lantai, senam irama, senam aerobik, dan senam ritmik.</p><p></p><p>smoga membantu,jangan lupa jadi jwban trcerdas kaa</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>senam aerobik ,senam ritmik,senam lantai, senam irama</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "lompoko-naik-na-nu-balasakki-tekne-711",
            "question": "Lompoko naik na nu balasakki tekne\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gak ngerti Kaka BHS nyaa</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "13-berdasarkan-hasil-survei-yang-paling-banyak-menjadi-korban-d-749",
            "question": "13. Berdasarkan hasil survei, yang paling banyak menjadi korban dari penyakit AIDS adalah    a. bayi\r\nb. anak-anak\r\nc. remaja/dewasa muda\r\nd. orang tua\r\ne. manula\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>C. remaja / dewasa muda</p><p></p><p>semoga membantu.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.bayi\\b.anak\u00b2</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf ya kalau salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gaya-dada-sama-dgn-gaya-apa-dalam-olahraga-renang-688",
            "question": "Gaya dada sama dgn gaya apa dalam olahraga renang?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gaya katak</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu :)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3><strong>Gaya</strong> <strong>katak</strong></h3><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Gaya dada atau lebih popular dengan sebutan gaya katak merupakan gerakan berenang dengan posisi dada menghadap ke permukaan air,dan batang tubuh selalu dalam kondisi tetap. Gerakan kedua belah kaki menendang ke luar sementara itu kedua belah tangan lurus ke depan.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-besar-sudut-terkecil-pada-pukul-0630pukul-1030-dan-pu-941",
            "question": "Tuliskan besar sudut terkecil pada pukul 06.30,pukul 10.30 dan pukul 09.00\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>06.30</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah ya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tahapan-pembelajaran-gerak-spesifik-menembak-dengan-satu-tangan-584",
            "question": "Tahapan pembelajaran gerak spesifik menembak dengan satu tangan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tembakan satu tangan (One-hand set shot)</p><p>1. Lihat target.</p><p>2. Rentangkan kaki, punggung dan bahu.</p><p>3. Lenturkan pergelangan dan jari-jari kedepan.</p><p>4. Lepaskan ibu jari.</p><p>5. Tangan mengimbang pada posisi bola terlepas.</p><p>6. Irama yang seimbang.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "lamanya-pertandingan-pencak-silat-adalah-680",
            "question": "Lamanya pertandingan pencak silat adalah...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>4 tanding jajakkkakaoaooaoaiakakakakoaoaoakakshsikskska</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Dalam praktiknya lama waktu pertandingan pencak silat sesuai dengan peraturan IPSI adalah tiga babak. Lama waktu pertandingan satu babak dalam pencak silat yaitu berdurasi dua menit, dengan jeda rehat antar babak selama satu menit.</p><p></p><p></p><p>SEMOGA BERMANFAAT </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "17-perhatikan-gambar-berikut-pernyataaan-yang-tepat-tentang-tek-700",
            "question": "17. Perhatikan gambar berikut!    Pernyataaan yang tepat tentang\r\nteknik pernapasan seperti pada\r\ngambar ialah HOTS)\r\na. pengambilan napas dilakukan\r\ndengan memutar kepala ke\r\nkanan atau kiri sehingga\r\nsebagian mulut berada di atas\r\npermukaan air\r\nb. pengambilan napas dilakukan\r\ndengan menolehkan kepala ke\r\nsamping atas\r\nc. pengambilan napas dilakukan\r\ndengan mengangkat kepala ke\r\natas permukaan air\r\nd. pengambilan napas dilakukan\r\nsaat kedua lengan terbuka\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>C</strong><strong>.</strong> pengambilan napas dilakukan dg mengangkat kepala ke atas permukaan air</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gimana-cara-pendaratan-tolong-di-jawab-228",
            "question": "Gimana cara pendaratan tolong di jawab\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>P</strong><strong>e</strong><strong>n</strong><strong>d</strong><strong>a</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>a</strong><strong>n</strong> dilakukan dengan posisi kaki ke depan, lutut sedikit di tekuk dengan tumit kaki terlebih dahulu menyentuh pasir di ikuti dengan telapak kaki. Posisi tangan mengayun ke depan dan kepala tertunduk dengan mendorong berat badan ke depan agar badan tidak jatuh ke belakang dan mengurangi jarak lomapatan</p><p></p><p><strong>#</strong><strong>s</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>o</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong>m</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>b</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>t</strong><strong>u</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}